<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>


	<string id="psy_dog">
		<text>Чернобыльский пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psydog">
<text>Эта, на первый взгляд, обычная серая псевдособака на самом деле опаснее своих сородичей в десятки раз в буквальном смысле. Данная особь способна генерировать десятки собственных фантомов, которые готовы наносить далеко не воображаемые увечья своей жертве. Природа данного явления неизвестна, ведь ученым до сих пор не удалось поймать чернобыльского пса живьем. Данные твари в малых количествах обитают только вблизи "Выжигателя", однако вполне возможно, что глубоко на Севере Зоны их гораздо больше. Именно по причине недоступности тех мест феномен чернобыльского пса остается столь малоизученным. Ученым остается лишь теоретизировать. Некоторые высказывают догадки, что чернобыльские псы обладают уникальными пси-способностями, дающими им своеобразные задатки интеллекта - это могло быть вызвано "обратным" эффектом "Выжигателя мозгов". Только так можно объяснить уникальное поведение тварей: псы окружают свою жертву с разных сторон, генерируют десятки фантомов и после этого как бы "наблюдают со стороны" за процессом умервщления своей жертвы...</text>
	</string>

	<string id="electrochimera">
		<text>Электрохимера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_electrochimera">
<text>Особи, обитающие преимущественно рядом с местами скоплений электрических аномалий и получающие от таких мест дополнительную энергоподпитку. Крайне живучие и представляют собой более опасного противника, чем обычные химеры из-за их способности наносить дополнительные повреждения электрическими разрядами. О происхождении электрохимер в Зоне ходит много легенд и слухов. Бывалые сталкеры, имеющие за плечами не одну ходку к "Выжигателю", утверждают что эти мутанты появились в результате странного выброса, случившегося пару лет назад. Немногие оставшиеся в живых очевидцы рассказывают о внезапном подземном толчке в районе "Выжигателя мозгов" и гигантском электрическом разряде, вырвавшемся из подземной лаборатории, в буквальном смысле испепелившем практически все живое в радиусе 3-х километров. Выжили только несколько химер, которые и приобрели в результате катаклизма аномальные способности и разбрелись по Зоне...</text>
	</string>

	<string id="psy-burer">
		<text>Пси-бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_psyburer">
<text>Еще одно жуткое порождение тёмных подземелий Зоны. Этого злобного мутанта отличает от его сородичей наличие странной пси-ауры. Видимо способность телепатически сканировать окружающую местность постепенно переросла у этого карлика в способность "выкачивать" пси-энергию своей жертвы. Бывалые сталкеры, имевшие честь повстречаться с пси-бюрером и благополучно при этом слинять от него, рассказывают о жуткой мигрени, эффекте "старого кино" в глазах и полной дезориентации в пространстве. При этом сталкеры также рассказывают о странных звуках, которые они слышали во время процедуры "выкачивания" своих мозгов. Одни уверены, что это души загубленных бюрером сталкеров взывали о помощи, другие же говорят, что эти стоны - вечная боль самого карлика, которую он передает телепатически своей жертве перед смертью...</text>
	</string>

	<string id="Zombie_rusty">
		<text>Зомби-камикадзе</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_rusty">
		<text>Никто не может до сих пор точно утверждать - существует ли такой феномен как зомби-камикадзе или нет. Причина этому - полное отсутствие каких-либо вещественных доказательств и... свидетелей тоже. Еще с 2010 года ходит странная легенда, что однажды группа Стрелка на подходе к центру Зоны увидела целую толпу несущейся на огромной скорости нежити. Эти ходячие, точнее "бегущие" трупы взрывались при контакте с любым живым препятствием - будь то кровосос или даже обычная крыса. После такого "контакта" не выживало ничто - ни жертва, ни, разумеется, сам охотник... Стараясь не навлечь на себя беду, легендарные сталкеры решили обойти стороной нежить, но... не успели. Пара оставшихся зомби-камикадзе уже направлялась в их сторону. К счастью сталкеры смогли их расстрелять еще издалека. Говорят, что Клык после этого в качестве трофея носил с собой руку одного из этих зомби - она пылала жаром и таинственным образом защищала сталкера от радиоактивного излучения...</text>
	</string>

	<string id="rusty_name">
		<text>Исследование Сахарова</text>
	</string>
	<string id="rusty_zombie_research_text">
		<text>...Сталкер по прозвищу "Меченый" притащил необычайный артефакт. Другой сталкер - Призрак - как-то рассказывал о подобной вещи, но тогда это выглядело слишком неправдоподобно... Итак, объект номер 75-АФ - рука взрывного зомби. Необычайные свойства руки так называемого "зомби-камикадзе" напрямую связаны с воздействием аномалии жарка. Как и прочие артефакты этой аномалии, рука способна защищать от радиации... Но и это не всё. Она обладает и целебными свойствами - выводит из организма токсичные вещества и способствует регенерации тканей. Судя по всему у зомби-камикадзе чрезычайно ускорен метаболизм. Возможно этим и можно объяснить их способность взрываться. Их и так чересчур нестабильная структура тканей, наполненная серным газом и разогретая аномальным воздействием жарки, при повреждении просто взрывается. Но в спокойном состоянии она ускоряет регенерацию. В отличие от других гражданских зомби, эти - ЖИВЫЕ в прямом смысле слова. Особое строение нервных клеток свидетельствует о том, что эти существа способны даже управлять скоростью своих обменных процессов. Они обладают своего рода групповым интеллектом - одни жертвуют собой ради пропитания других. Только так можно объяснить их суицидальные склонности. Это просто невероятные существа. Сколько информации можно было бы получить, если поимать такого зомби живым. Но я подозреваю, что это просто невозможно, учитывая их "взрывной  характер". Я переправляю объект 75-АФ в центральную лабораторию для более детального обследования. Профессор Сахаров, А.П.</text>
	</string>

	<string id="Zombie_plague">
		<text>Чумной зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_plague">
		<text>Кто сказал что в зоне нет насекомых? До недавнего времени все действительно так считали, пока группа Федьки Насоса, близко подобравшаяся к "Выжигателю", не встретилась со странным существом. Единственный выживший, Федька рассказал, что сначала они приняли его за обычного зомби, блуждающего в поисках падали. Но вдруг сталкеры услышали странный гул, больше похожий на жужжание, доносящийся от этого ходячего трупа. Странный звук становился всё громче и громче по мере приближения зомби. И вдруг всё вокруг стало непроглядно черным, сталкеров облепили тысячи мелких паразитов, которые могли пробраться даже сквозь самый надежный защитный костюм. Самого Федьку едва спас лишь герметичный скафандр, который он недавно получил от экологов в награду за хорошую работу. Сами ученые, которым в первую очередь сталкер и рассказал о своей страшной встрече, утверждают, что этот так называемый "чумной" зомби благодаря радиации и своим разлагающимся тканям стал идеальным "домом" и "транспортом" для мутировавших насекомых. Теперь паразиты атакуют всё что может стать угрозой для их улья и стремительно распространяются подобно чуме с одних зомби на других...</text>
	</string>

	<string id="Zombie">
		<text>Гражданский зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Воздействие "Выжигателя мозгов" полностью разрушает структуру личности, оставляя только телесную оболочку. Побродив немного по Зоне, лишённые разума тела начинают превращаться в настоящих зомби. Из рефлексов у них остаются лишь самые примитивные, оружие и одежда скоро приходят в негодность. В результате зомби представляют собой не что иное, как медлительные полутрупы, для которых наличествуют лишь два эффективных раздражителя: еда и сон. Зомби совершенно неразборчивы в выборе пищи и питья, поэтому их тела буквально пропитаны радиацией и токсинами. Как правило, эти существа бесцельно бродят по Зоне или, словно трупы, валяются внутри заброшенных построек. Однако лишь только зомби почует близкое присутствие живого человека, он сразу же пытается атаковать. Умудрённые опытом сталкеры стараются обходить эти неуклюжие опустошённые оболочки...</text>
	</string>

	<string id="Zombieg">
		<text>Зомби-призрак</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombieg_general">
		<text>Никто не может объяснить такой феномен как "зомби-призрак". Эти странные существа отличается от обычного зомби тем, что у них полностью разрушена не только структура личности, но и тело. Они больше походят на призрачные энергетические сущности, чем на живые трупы. Видимо именно поэтому зомби-призрак несколько более живуч по сравнению с обычным зомби...</text>
	</string>

	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
<text>Результат генетических экспериментов по программе "УЖАЗ" (универсальное животное-защитник). Очень умная, сильная и быстрая тварь. Прячется, обходит со спины. Дублированная система внутренних органов и дополнительный мозг делает процесс ее умерщвления весьма проблематичным. Способна к регенерации. Биологических врагов мало. В движении напоминает пантеру. Единственные достойные противники в мире зоны - чернобыльский пес и псевдогигант.</text>
	</string>

	<string id="Fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
<text>Неизвестные мутации. То ли результат экспериментов, то ли результат воздействия Зоны на оставшихся людей. Гипертрофия конечности. Владеет телепатией. Лицо близко к человеческому. Хитер, сутулится и прячет свою псевдоконечность под плащом. Издали напоминает горбатого бродягу. Ест крыс, собак, плоть. С какой-то вероятностью может преследовать сталкера, подбираясь во время сна.</text>
	</string>

	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
<text>Уродливые желто-белые карлики обитают в подземельях, их чувствительные к свету глаза слепнут при ярком освещении. В подземельях устраивают ловушки на сталкеров и ученых. Стараются перекрывать все выходы при помощи крупного мусора, обломков и балок. У карликов мощные руки, которыми они разрывают свои жертвы. Карлики ведут войну со слепыми псами. Характер чрезвычайно мерзкий, нервическая злоба заставляет их совершать дикие и неожиданные поступки. Сильно развиты предчувствие и телекинетические способности. Предчувствие помогает без визуального контакта почувствовать врага и предположить его местоположение, а телекинез позволяет манипулировать достаточно крупными объектами на расстоянии, метать их во врага, наносить мощные телекинетические удары по противнику. Способности, характер, развитый интеллект делает их одними из самых опасных противников в темных местах Зоны.
</text>
	</string>

	<string id="Cat">
		<text>Кот-баюн</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_cat_general">
		<text>Некоторые кошки, попавшие под влияние Зоны, выжили и обзавелись весьма опасными для сталкеров способностями. Агрессивны.</text>
	</string>

	<string id="Blind">
		<text>Слепой пёс</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Со времён первой катастрофы в собачьем роду сменилось уже несколько поколений, и в каждом из них всё более наблюдалось влияние Зоны. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению прежде слабо выраженных собачьих способностей, причём зачастую в ущерб привычным. Основные физиологические изменения коснулись зрения - оно оказалось почти бесполезным после стремительного усиления чутья: например, слепые щенки выживали в Зоне не хуже, а то и лучше своих зрячих собратьев. В результате обычные собаки вскоре выродились здесь полностью, уступив место новому виду - слепым псам. Данные животные прекрасно распознают и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опасности, которыми кишит Зона. Как и их предки, слепые псы охотятся стаями; встреча с большой группой этих существ означает серьёзную опасность даже для хорошо вооруженного сталкера.</text>
	</string>

	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Полулегендарный монстр - матёрые сталкеры описывают его как высокого сутулого гуманоида со множеством щупалец на месте рта. По их словам, с помощью щупалец данное существо питается: впиваясь ими в шею живой жертвы, оно парализует свою добычу и высасывает её кровь; после такой процедуры от человека остаётся лишь высохшая, напоминающая мумию оболочка. Наиболее удивительное в кровососе - его способность становится невидимым. Судя по всему, именно эти создания ответственны за смерть большого количества сталкеров. Мало кто из очевидцев остался в живых - и, судя по рассказам этих счастливчиков, для обитания кровососы предпочитают сырые места вроде болот и подземелий.</text>
	</string>

	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Крупный зверь, достигающий полутора метров в холке. Своей живучестью и агрессивностью данное животное превосходит своих родственников вне Зоны и не уступает большинству мутантов. Мутагенные процессы, обусловленные воздействием радиации и аномалий, в значительной степени сказались на облике этих млекопитающих: местами последние облысели, а местами, наоборот, обросли очень длинной жёсткой шерстью. Копыта зверей изменили свою форму и стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями; зрачки обесцветились, на облысевшей голове проявились пигментационные пятна и глубокие морщины. Кабаны Зоны хорошо переносят радиацию, что позволяет им подолгу находится на сильно загрязнённых территориях. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь клыками распороть живот жертвы или сбить её с ног.</text>
	</string>

	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>В Зоне выжил только один вид птиц - вороны. Другие пернатые не смогли перенести радиации и не научились избегать аномалий. Чтобы не погибнуть в лабиринте гравитационных возмущений, военные лётчики используют сложные детекторы, а вот секрет воронов скоро сведёт с ума орнитологов и биологов. Существует много теорий, объясняющих данный феномен; впрочем, все они сходятся на том, что причиной чуда является развитой мозг воронов, сумевший выработать сложнейшие рефлексы.</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>"Плоть"</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Оказавшиеся в Зоне домашние свиньи, как и многие другие живые организмы, подверглись сильной мутации. Поскольку были затронуты гены, контролирующие процессы метаболизма, фенотип животного резко изменился. Мутировавшая свинья, которую сталкеры называют “плотью” - один из самых наглядных примеров надругательства Зоны над природой. У этих существ сформировался чешуйчато-костный защитный покров, значительно увеличилась способность организма к регенерации, усложнилась нервная система. Как и обычная свинья, "плоть" всеядна, поэтому, будучи голодной, вполне может напасть на сталкера.</text>
	</string>

	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Поистине сверхъестественные невидимые существа, встречающиеся только в глубине Зоны; обитают, как правило, внутри полуразрушенных зданий. О происхождении ничего достоверно не известно; бытует легенда, что это духи сталкеров, попавших под мощный выброс. Механизм проявления этих невидимок действительно соответствуют легендам о полтергейсте (откуда и название) и отличается разнообразием: от периодического воя и смеха до появляющихся из ниоткуда опасных огненных шаров. К сожалению, все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и довольно противоречивых рассказов, правдивость которых вызывает сомнения.</text>
	</string>

	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдособака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Несмотря на название, псевдособаки произошли не от собак, а от волков. Дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на момент катастрофы, стали родоначальниками одного из самых опасных видов мутантов. Псевдособаки настолько не похожи на мутировавших собак, насколько дикие волки не похожи на дворняг. Эти существа ведут территориальный образ жизни и яростно атакуют любого, кто вторгается в их владения. Молниеносная реакция, неимоверная подвижность и острые зубы делают псевдособаку очень серьёзным противником, против которого тяжело устоять даже крупному мутанту или хорошо вооружённому сталкеру.</text>
	</string>

	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Огромная туша, состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей - вот что такое псевдогигант. Руконоги используются данным существом для передвижения и хватания жертвы. Взрослая особь достигает веса в две тонны при росте около двух метров. Внешняя неуклюжесть очень обманчива - псевдогиганты стремительны в движениях, их мышцы обладают просто поразительной мощью, а кости в прочности не уступают металлу. Головной мозг защищён толстейшим - около 100 миллиметров! - черепом; кроме того, многие сложные функции выполняет спинной мозг. Поразительно также умение псевдогигантов формировать на поверхности земли локальные ударные волны, поражающие в ограниченном радиусе всё живое.</text>
	</string>

	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Эти существа, судя по всему, некогда были людьми, хотя сложно представить, какие условия могут довести человека до подобного состояния. Снорки - это сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни создания, по сути своей слабо отличающиеся от хищных монстров Зоны. Передвигаются они на четырёх конечностях, подпрыгивая над землёй и постоянно нюхая её, чтобы уловить запах жертвы. Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегая сталкеров подобно хищным животным. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и за несколько секунд разрывать жертву в клочья. На некоторых особях сохранились детали армейской униформы или отдельные детали экипировки, что позволяет предположить в них пропавших без вести военных сталкеров.</text>
	</string>

	<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>На самом деле данные животные не состоят в родстве со всем известными тушканами, хотя и весьма похожи на них. Указать вид, от которого произошли тушканы Зоны, пока не представляется возможным; можно лишь утверждать, что их предки были стайными животными, скорее всего грызунами. Достигая до 40 сантиметров в холке, они значительно мобильнее, агрессивнее и прожорливее пустынного зверька. Обитают в основном в подземельях и разрушенных зданиях, питаясь всем, что попадётся - от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты: нападая большой стаей, они легко разорвут на части любое существо, не успевшее сбежать.</text>
	</string>

	<string id="Controller">
		<text>Контроллёр</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Редкий мутант, встречающийся близко к центру Зоны. Внешне напоминает гуманоида с непропорционально увеличенной головой. Обладает развитым восприятием, а также способностью контролировать поведение менее развитых живых существ. Матерые особи способны брать под контроль даже людей. Это опасный противник, встречи с которым бояться даже самые опытные сталкеры.</text>
	</string>


	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>


	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Копыто кабана</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Копыто кабана используется учеными для изготовления ряда лекарств, самым распространенным из которых является противорадиационная сыворотка.</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Хвост собаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание ученых. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Глаз плоти</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>После мутации увеличенный глаз плоти приобрел ряд свойств, самым полезным из которых является способность к регенерации хрусталика. Детали этого механизма точно неизвестны, но это открытие обещает революцию в медицине. Вы можете внести свой вклад в науку, продав глаз плоти ученым для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombie_hand">
		<text>Рука зомби</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombie_hand_description">
		<text>Свойства руки зомби неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав ее ученым для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Рука бюрера</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>Рука бюрера приобрела ряд свойств, самым полезным из которых является сильная устойчивость к радиации. Детали этого механизма точно неизвестны. Вы можете внести свой вклад в науку, продав руку бюрера ученым для исследований.</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Щупальца кровососа</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Щупальца кровососа содержат особую железу: она выделяет фермент, растворяющий кожу жертвы, и одновременно препятствующий сворачиванию крови. Если ученым удастся определить структуру фермента, это поможет осуществить прорыв в медицине.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Хвост псевдособаки</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Устойчивость кожи мутировавших собак к химическому и электрическому воздействую давно обратила на себя внимание ученых. Из-за отсутствия жировых отложений хвосты собак наиболее подходят для лабораторных исследований.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Стопа снорка</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Стопа снорка в отличие от человеческой содержит большее количество сухожилий, обладающих потрясающей эластичностью. Этим объясняется способность снорков совершать невероятные прыжки.</text>
	</string>

</string_table>
